【安徽省猩猩爭自由】用竹翻牆「越獄」 起飛腳踢開管理員

黑猩猩翻牆「越獄」，起飛腳踢管理員。(互聯網)

安徽合肥野生動物園有一隻黑猩猩，為了爭取自由，昨日（12日）用竹子「翻牆」，企圖從欄舍逃出動物園時，更一腳踹飛一名管理員。

這隻雄性黑猩猩名叫「陽陽」，今年12歲。牠昨日從欄舍逃離，並跑至動物園大門口，其間一名男員工與牠對峙，「陽陽」毫不留情一腳踹飛他。最後，園方報警要求協助，出動特警隊用麻醉槍將「陽陽」制服，目前園方已對黑猩猩注射解藥，動物園也暫時關閉，而被踹的男員工也沒有大礙。

園方表示，「陽陽」利用竹子「翻牆」，成功逃離欄舍，目前已把牠安置在新欄舍內。據悉「陽陽」曾在2017年有脫逃紀錄，而且曾多次試圖逃跑，但最後都沒有成功。園方表示，黑猩猩看起來傻乎乎，但實際上是非常聰明的動物。

猩猩都識抗爭

要和平理性

Shawshank redemption

遣責猩猩暴徒使用暴力 支持管理員嚴正執法

黑猩猩醒過某啲人形豬

和平感性非暴力根本反本能反人類

起飛腳咁撚暴力都有

無自由，失自由